# 程式執行說明



## 試題一

> ### 目的 
>>對[新北市建管系統](https://building-management.publicwork.ntpc.gov.tw/bm_query.jsp?rt=3)取得各行政區底下所有路段的「使照號碼	」、「建照號碼」等相關資訊

> ### 執行方法 (需下載Chromedrive)
>> 對crawler_param.csv進行參數設定後，執行building_ce.py

>### 執行時寫入Table及schema
>>**db.crawler.building** : 紀錄「使照號碼」、「建照號碼」等相關資料
>>
>>`city,area,road,使照號碼, 建照號碼,起造人,設計人建築地址(代表號),發照日期`
>
>>**db.crawler.building_log** : 紀錄爬蟲時被判斷為無資料的資料
>>
>>`city, area, road,log, datetime`
>
>>**db.crawler.building_error_log** : 紀錄selenium輸入地名時發生錯誤資料(可能情況為**selenium無法判斷路名**或**超過等待時間未取得資料**)
>>
>>`city, area, road,log, datetime`




>## 參數說明
>於資料夾下crawler_param.csv進行參數設定
>
>>**file_path** : 指定查詢標的字典
>>
>>`DICT 架構範例 : {'新北市': {'板橋區':['民安街'],'金山區':['中山路']},'臺北市':{'信義區':['忠孝東路']}`
>
>>**MongoDB_connect** : MongoDB連線位址
>>
>>`mongodb://{USERNAME}:{PASSWORD}@{IP}:{PORT}`
>
>>**get_data_module** : 取得資料模式(**F/R**)
>>
>>`F => 依傳入city_dict取得資料後，再針對error_log出現路段重新執行`
>>
>>`R => 只針對error_log內資料，並整理成程式吃檔格式後重新執行`
>
>>**spec_city** : 指定縣市(單一縣市)
>
>>**create_docker_mongodb** : 是否要透過docker建立mongodb並連線(**Y/N**)，**帳號密碼以MongoDB_connect設定**
>
>>**chromedrive_path** : chromedriver放置位址

## 試題二

>### 執行方法
>>下載資料集[Dataset - 新北市建管系統](https://drive.google.com/file/d/19J8bPSKKp2q7jYJxv88dtV29jXIkT7kg/view?usp=sharing)後放置ETL_and_BI.py相同資料夾下，執行後即可產出以下**PNG、CSV及Parquet檔**
>>
>>也可利用**display.py輸入Parquet檔名後印出**

>### Q1 : 新北市哪一區發照數量最多、最少?
> - 最多：三重區   4323筆
> - 最少：烏來區   15筆 
>
>![發照數量長條圖](https://gitlab.com/buneoliou/da_project/-/raw/main/%E8%A9%A6%E9%A1%8C%E4%BA%8C/%E7%99%BC%E7%85%A7%E6%95%B8%E9%87%8F%E5%88%86%E4%BD%88.png)


>### Q2-1 : 請將各發照日期距離2020/11/1之天數算出（稱：發照期間），新北市哪一區有最長發照期間的建物？
> 三重區 106年
>![各區最久建照資料](https://gitlab.com/buneoliou/da_project/-/raw/main/%E8%A9%A6%E9%A1%8C%E4%BA%8C/%E5%90%84%E5%8D%80%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%B7%B2%E7%99%BC%E5%87%BA%E6%9C%80%E4%B9%85%E8%B3%87%E6%96%99.png)

>### Q2-2 : 該建物起造人是否在新北市也有其他相應建物？ (只顯示前5筆)
>|city |area|road|使照號碼  |建照號碼         |起造人             |設計人|建築地址(代表號)|發照日期                  |
>|-----|----|----|------|-------------|----------------|---|---------|----------------------|
>|新北市  |三重區 |文化北路|73重使字第00896號|72重建字第02154號 |施OO             |謝乾和|新北市三重區文化北路200巷|1914/05/21            |
>|新北市  |新莊區 |民安西路|96莊使字第00610號|86莊建字01177號  |施OO             |陳勇佑|台北縣新莊市民安西路38巷38號|2007/10/03            |
>|新北市  |板橋區 |新生街 |77板使字第00358號|75板建字第02118號 |施OO             |馮和治|新北市板橋區新生街6號|1986/11/24            |
>|新北市  |林口區 |文化北路一段|96林使字第00497號|95林建字00153號  |施OO             |林錦鴻|台北縣林口鄉南勢村9鄰文化北路一段301號|2007/08/20            |
>|新北市  |林口區 |粉寮  |103林使字第00079號|100林建字第00170號|施OO             |馬康俊|新北市林口區粉寮路2段227之5號|2014/02/24

>### Q2-3 : 該建物設計人是否在新北市也有其他相應建物？ (只顯示前5筆)
>|city|area|road|使照號碼        |建照號碼        |起造人                  |設計人|建築地址(代表號)     |發照日期      |
>|----|----|----|------------|------------|---------------------|---|--------------|----------|
>|新北市 |三峽區 |中園街 |84峽使字第01522號|83峽建字第00539號|寶OO設股份有限公司 藍明義等8人    |謝乾和|新北市三峽區中園街62之1號|1995/11/15|
>|新北市 |三峽區 |中園街 |85峽使字第00019號|83峽建字第01005號|寶OO設股份有限公司代表人：藍明義等10人|謝乾和|新北市三峽區中園街64之2號|1996/01/04|
>|新北市 |三峽區 |中華路 |85峽使字第01713號|82峽建字第01693號|嘉OO設股份有限公司 林有義 等7人   |謝乾和|新北市三峽區中華路31號  |1996/12/28|
>|新北市 |三峽區 |光明路 |85峽使字第01713號|82峽建字第01693號|嘉OO設股份有限公司 林有義 等7人   |謝乾和|新北市三峽區中華路31號  |1996/12/28|
>|新北市 |三峽區 |國光街 |92峽使字第00542號|83峽建字01483號 |李OO                  |謝乾和|新北市三峽區民生街42號  |2003/12/08|

>### Q3 : 假如我們定義：發照期間越久，代表建物越老舊、可能發生電線走火的機率高，請由發照期間推斷，協助核保分析新北市哪一區電線走火的風險最高？
> - 10年以上建築百分比最高 : 永和區 
> - 20年以上建築百分比最高 : 永和區
> - 30年以上建築百分比最高(發照數量 >= 1000) : 新莊區
> - 30年以上建築百分比最高(發照數量 <  1000) : 坪林區
>![各區建照長度分佈](https://gitlab.com/buneoliou/da_project/-/raw/main/%E8%A9%A6%E9%A1%8C%E4%BA%8C/%E5%90%84%E5%8D%80%E7%99%BC%E7%85%A7%E6%95%B8%E5%B9%B4%E9%99%90%E5%88%86%E4%BD%88.png)


## 試題三
> ### 執行方法 : 下載後直接執行verify.py
> 透過selenium定位辨識圖片 , 利用javascript下載圖片，由ddddocr辨識
> ![驗證結果](https://gitlab.com/buneoliou/da_project/-/raw/main/%E8%A9%A6%E9%A1%8C%E4%B8%89/verify_result.png)

